［學術討論］革命係點樣發生

革命有幾樣野好重要
1. 錢 （商界、或者一兩個大商家）
2. 智力（學術界、學者等等，做籌劃）
3. 武力（軍隊、民間各路高手）
4. 肯死嘅卒仔兵仔

大家點睇？

學術討論下，例如香港，做唔做到？
其實同大陸人聯手有無可能？

理性討論下

做唔到30下掌上壓唔好出嚟seven當幫忙

係香港及中國大陸以外嘅地方發生

大部分連登仔應該只係做到卒仔
不過卒仔係最重要

當最平民嗰班真係冇工開冇錢開飯就有機會
但香港冇咩可能

香港同大陸都曾經有革命

係差咁啲leader
唔單單係政治/帶頭衝
仲要錢
特別係香港，商界影響力好大

唔係政治明星，拉咗留案底，只會在連登讚到like，之後自己畀錢擔保上法庭留案底，以後永遠做低端人口，無人會可憐呢類炮灰人
不過卒仔就係可 斷 捨 離。

但均以失敗收場

辛亥革命？

如果革命成功就無事

如果mark six中頭奬的機會大好多wo

革命同打仗其實都係一線之差
香港又有無一啲可以一個抽幾十個嘅大將軍？
趙子龍之類

呢啲野本來就好難成功

有冇聽過布拉格之春 冇外力幫助下一出現只會變成占占占入城
依家要做既係爭取外國社會同外國政府支持

How to Stage a Revolution

有無人有興趣一齊研究下？

pish
可以參考

死咗好撚多人
不過都唔夠共匪革命多

史上無成功嘅革命係唔流血

乜清朝係中國咩？我一直只當1949年開始先有中國大陸

去到革命就預左無命架啦

非常認同 依家其實香港都有4 但反而無有頭有面既人士敢backup

有頭有面嘅人只係需要一個，一個大財團都夠做

反而係兵力不足，香港無軍隊

尚欠第一滴血

佢講嘅都錯唔哂，但可行性低
始終大部分香港人都無諗到要玩咁大

革命之發生，通常係社會經濟出現問題。
其他仁義道德普世價值時勢猛人都只係相輔相成。

無秩序無計劃嘅流血係無用的
就算琴晚警察真係開槍打阿婆，之後呢？
當然會引起關注，啲人會想行動，但可以點行動？
喺未有計劃之前，都應該保留兵力，一個都不能少。

隔離po都講緊擠堤
但都係要商家佬介入先得，最好係學術界人士（醫生律師嗰啲都得）帶頭叫佢地參與

好同意
大家冷靜d先

未去到全城無飯開既地步
係冇人會走左出革命
仲有唔好奢望會有外國人黎幫手
革命黨起碼要去到烏克蘭 委內瑞拉果d lv
先會有外國考慮背後支持

滿腔熱血目前係唔足夠的

你試下有個好有夢想好熱血既知名人士為港捐軀自焚, 睇下個效應幾大, 同當年聖女貞德一樣一野結束英法百年戰爭

吊，第1 點就錯咗，係美國佬背後支持，金錢，軍事訓練，裝備，由70年代開始，伊朗，伊拉克，民進黨，車臣，亞耳蓋特，ISIS, 全𨶙部都係美國出品，蓮登仔想出位，要溝掂美國佬先啦。

同意，現階段其他行動都只係講緊反逃犯呢條例，可能只係需要一個trigger就爆到

但革命要好長時間去準備，民怨都要煲先會爆
而家政局未亂到會影響一般大眾生計

係怕無後續，要衝好多人都做到，但衝完呢？
無計劃唔會成事

如果要喺爆發革命，首先要有革命家。
但睇落香港而家政治人物，冇一個有革命家嘅光環。

美國點解要幫香港？

我相信香港呢個地方有好多有能之士，只係佢地唔出黎
革命家係人推出黎架啫
只要有個位俾佢地出，有班人做支援
未必無可能

你個觀點，我都認同。
但就依家枱面上嗰啲，真係做唔到革命家。
=============
再補充一下個人諗法，我認為有必要製造啲議題去團結香港人
好多時候革命都要有被革命嘅對象、意識形態同目標等
我認為現時最大可能嘅就係用製造中國人議題，團結香港人本身

我覺得反而要從經濟/錢方面入手
好多人都覺得大陸人無乜野，只係少部分人無文化etc

好難搵到一個大部分香港人都有common interest嘅點

其實可能用正面嘅野會容易一啲
即係為咗xxx (香港更好嘅將來之類)，我地要咁做
而唔係為咗反對xxx

不過都係難，我廢，諗唔到

我嘅觀點係將中國人同香港人區分出嚟，去玩各個議題
利用社會福利侵略、文化差異同社會競爭去製造仇恨同矛盾團結香港人
最終引發革命，因為革命本身需要存在你革命對象
以現時嚟講中港矛盾、中港仇恨發展嘅空間比較大

而家最大問題都係群龍無首，同埋無真正嘅兵力

所以咪證明咗領袖唔重要囉，當時武昌起義得好少人咋嘛，有啲人赤手空拳添啦。一個地方成功咗，自然就會有其他人跟住做，所以先全國各地開始有人起義。仲有大把on9係度祈求美國幫屌你老母啦，仲好意思講自己香港自己救，以為上過外國報紙頭條就好撚威，打晒飛機。

一字記之曰：窮

21世紀喇
係咪應該講下it狗嘅cyberattack呢

有領袖係重要，因為要有計劃
大家肯衝，都要知衝去邊先得

呢啲野唔可以外國人做
咁成功咗都自立唔到

窮人先好
nothing to lose

呢方面真係唔識
可以點搞？

咁當時孫中山係外國啲人又知衝邊既？孫中山知成功咗先搭船返去喎，咁有咩計畫呀？